\chapter{Introduzione}
Il progetto vuole modellare e implementare un sistema in Java che permetta di generare tracce di un'esecuzione a partire dalla definizione di un taskset con o senza risorse da usare in mutua esclusione. Le eventuali risorse sono gestite da un protocollo di accesso alle risorse.

Ogni traccia è definita come una sequenza di coppie $<tempo, evento>$, dove un $evento$ può essere: rilascio di un job di un task; acquisizione/rilascio di un semaforo da parte di un job di un task; completamento di un chunk; completamento di un job di un task.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Capacità}
A partire da un taskset, il sistema ha le capacità di:
\begin{itemize}
    \item Generare la traccia di esecuzione del taskset schedulato tramite un dato algoritmo di scheduling (i.e., Rate Monotonic e Earlist Deadline First) e ed un eventuale protocollo di accesso alle risorse (i.e., Priority Ceiling Protocol). Nel caso si volgia generare una sorta di dataset di tracce, è prevista la possibilità di chiamare più volte il medtodo \texttt{schedule all'interno dello stesso main.}
    \item Rilevare eventuali deadline miss. Se al termine del prorpio periodo, un task non ha completato un tutti i chunk di cui è composto allora il sistema lo evidenzia e si arresta.
    \item Introdurre e rilevare un additional execution time in un chunk. Questo modella un tempo di computazione di un chunk maggiore (o minore) di quello che ci aspettiamo, cioè maggiore del WCET.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Utilizzo}
Nei prossimi punti vediamo degli accorgimenti che sono utili per far utilizzare il sistema nel modo corretto.
\begin{itemize}
    \item Gli elementi del sistema, come chunk, task, taskset, scheduler e protocollo di accesso alle risorse, devono essere definiti all'interno del main. Una volta definito tutto si deve chiamare il metodo \texttt{schedule} sullo scheduler.
    \item Qualunque tempo si richiesto per inizializzare gli oggeti (e.g., execution time, periodo, overhrad dell'execution time del task) devono essere campionati tramite un'implementazione di \texttt{Sample}. Un tale oggetto deve essere passato al metodo statico \texttt{sample} del wrapper \texttt{SampleDuration}. Oltre alle distribuzioni introdotte da Sirio è presente anche l'implementazione \texttt{ConstantSampler}, che definisce un campionamento costante.
    \item I tempi devono essere passati al sistema e letti da esso in milli secondi. Il sistema li gestisce in nanosecondi per avere un'alta precisione.
\end{itemize}